妻子死於紐西蘭恐攻 夫願原諒槍手：我愛他

紐西蘭基督城清真寺前天遭到恐怖攻擊，期間也發生不少感人故事，1名男子得知妻子為了衝回去救他而喪命後，不僅不恨槍手，堅稱原諒是往前邁步的最佳路徑，願向槍手說「我愛他」。

59歲阿邁德（Farid Ahmad）今天向法新社表示，事發當時，44歲妻子哈絲娜（Husna Ahmed）幫助數人逃離婦女和小孩所在的祈禱廳，他轉述妻子「不斷叫喊著『從這邊走，快點』，把許多婦孺帶向安全的花園」，「然後她衝回來查看我，因為我坐著輪椅，但她走向門口時卻中彈。她死時正忙於拯救生命，置個人死生於度外」。

阿邁德撤離清真寺沒有見到妻子，是透過社群網站才得知她死訊，「有人把她遺體照片給我看，我很快就指認出她了」。

阿邁德因1998年被酒駕者撞擊從此被迫坐輪椅，他認為槍手濫槍掃射時，專注於其他人，因而讓他逃過一劫，「這傢伙會朝同一人開槍2到3次，這也可能讓我們有時間可以逃出，他連已斃命的人都還會再補開槍」。

儘管失去妻子，阿邁德對槍手仍無恨意，「我會向他說『我把他當一個人來愛他』」，當被問及是否願意原諒犯行的28歲白人至上主義者，他答：「當然，原諒、慷慨、愛和關懷及積極，是最好的事。」、「我沒有任何怨恨」。

原本諗住自已黎，點知有人幫手

開心到佢

他認為槍手濫槍掃射時，專注於其他人，因而讓他逃過一劫

升官發達...

你入侵人地國家呀，收皮啦

我真係好難理解左膠諗緊乜
老婆死左仲同兇手講我愛他
係咪因為可以再娶個後生既做老婆

躝返去同啲蛔豬圍威喂咪冇事囉

呀唔係，遜尼同什葉都會打餐死

佢地個宗教好似視女人為狗？

大把人捐錢出黎

佢老婆最錯係返嚟救佢
好人冇好報, 佢老婆真係最佳證明

娶條新囡，生多幾件

講到好似基督教唔互片咁
先唔好講兩次世界大戰
之前10個世紀歐洲冇停喎
胡斯戰爭丶法國宗教戰爭丶三十年戰爭丶八十年戰爭丶七年戰爭丶奧地利同西班牙王位繼承戰爭丶拿破崙戰爭...數都數唔嚟

唔好話咩穆斯林係宗教理由打仗、基督教唔係

戰爭係政治嘅延續，什葉派同遜尼派嘅分歧都唔係教義之爭，只不過係權力鬥爭，反而胡斯戰爭丶法國宗教戰爭宗教成分重好多

所以反穆斯林都搵個好啲嘅理由呀，話人劣性習俗都好過話人內哄吖，內哄根本全世界邊度都有

「我愛他 allahu akbar」

因為你呢啲仗唔係喺現代打 但啲allahu akbar就未停過

鍾意玩屎忽姐
唔洗講到出面呀

兇手還佢自由

老婆如衣服的真境界